行业简介
========

水务行业作为一个公共事业，主要负责自来水供应、废水处理、管道维护及相关工程建设。大部分的水务公司主要包含两块业务，自来水供应和污水处理。其中少部分还会有自己独立的工程建设子公司，有的负责管道建设和维护。

.. exceltable:: 水务行业上市公司列表
   :file: ../data/公司列表.xls
   :header: 1
   :selection: A1:D7


2014年底，全国设市、县共建成污水处理厂3717座，污水处理能力1.57亿立方米／日。其中设市城市建成污水处理厂2107座，形成污水处理能力1.29亿立方米／日。设县城市建成污水处理厂1610座，形成污水处理能力0.28亿立方米／日，其中共有1402个县城建有污水处理厂，占县城总数86.9%。

2014年，累计处理污水480.6亿立方米，运行负荷率达84.1%。累计削减化学需氧量COD 1197.8万吨，削减氨氮总量110.1万吨。

2012年，全国用水量超过6000亿立方米，说明乡镇用水量大，而且没有污水处理。城市污水处理率接近饱和。

2014年污水处理及再生利用行业实现营业收入350亿元，实现利润45亿元。

2012年，中国，美国的用水量分别是1.2万亿，1万亿立方米，人均用水分别是1000立方米，3000立方米/年。未来伴随生活水平的进一步提升，用水量还有进一步上升的空间。
